點先算一份好PowerPoint

真心面對好多資料就唔識點present, 有冇達人教下我

不外乎簡而精

好似Steve Jobs咁，畫面打幾個字就得。
你可以present前一個鐘先開始做，present嗰陣先開始吹。

target audience, 諗下觀眾想/要知d乜

睇多d蕭生啦

將複雜既野9up化

精簡又易明

佢做過編劇值得學下

你要好似蕭生咁咁吹得

一個話題都同你吹成個鐘

快慢由佢決定控制節奏

得閒又賣下廣告

簡要
簡約
簡單

細個覺得ppt愈少字愈好，但出黎做野好似愈多字愈pro我錯覺？

我偏向多圖少字
重要資訊咪用pt form列出黎

乜都寫曬喺ppt
咁不如send曬去大家email度自己睇咪算使鬼present

細個present 就好似apple 發佈會咁, 重點要講既野只得幾個, 擺落ppt 發大黎吹就ok
出黎做野睇行業要求, 有d 太多資料要present, 根本唔適合用ppt
有時整入point form 既summary 仲方便

認真答
我份工要睇同用好多唔同既powerpoint
自己都試過做類似TED talk既現場presentation
簡單黎講冇一個絕對既公式(例如一版幾多字、幾多圖)

首先你要考慮既係你要講既係咩story
你既觀眾係咩人、你點樣可以令觀眾接受你個story
PowerPoint上每一個字同圖甚至animation都應該要為強化呢個story而出現
Powerpoint既模式視乎你現場present定係virtual meeting、regular meeting定係ad hoc presentation會有好大分別

其他考慮係：
呢個story要點開始點
結局或者next step係咩
每part講幾多講幾耐
每個slide之間點樣順滑咁切入
觀眾可能會問既問題 (再預先係story中提供答案)
然後從觀眾角度去考慮你既slide係咪足夠清楚
例如chart既numbers要做好定義

細節仲有：
Color coding一定要有代表意義
唔好整到個slide七彩咁
Font format要統一

第一-----要有Power
第二-----要有Point

因為之前要做份宣傳公司既ppt, 樓上就咩狗屎垃圾都話要sell, 所以我都唔知點排先裝得哂佢要既point...真係裝唔到就等佢口述算，搞到好似做到不倫不類咁

宣傳自己公司既powerpoint算係最大路
網上search Entrepreneur Pitch Deck有大把samples同教學啦

Point的話要精簡而high level
詳細既sub point就等presenter口述啦
但point既邏輯、因果同順序要搞好